{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044135",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거제 덕포동 이팝나무"
    },
    "text": "1990年1月16日、慶尚南道にある徳浦洞の記念物に指定された木がある。この木はモクセイ科落葉喬木で知られており、高さは15m、周囲は3mだ。木の樹冠は東西に16m、南北に14mまで続く。この木は毎年5月に花が咲き始めるのに、花が咲いたら豊作で長く吸っては凶年が来るという。木の横には小さな石の段になった塔があるが、この塔は村の安寧と無事を祈願して溜まったという。また、倭寇が侵入した時はこの石塔を防御用兵器として使用したと伝えられる。しかし、現在は当時の石塔はすべて崩れて跡が残っていない。この木は徳浦洞でその年の豊作・凶作を占ったという理由で人々に大きな意味を持っており、1990年に記念物に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木はどこにありますか？",
            "answer": "この木は慶尚南道の徳浦洞にあります。"
        },
        {
            "question": "この木は何の木ですか？",
            "answer": "この木はモクセイ科の落葉喬木です。"
        },
        {
            "question": "この木の高さと周囲はどれくらいですか？",
            "answer": "この木の高さは15mで、周囲は3mです。"
        },
        {
            "question": "この木の樹冠の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この木の樹冠は東西に16m、南北に14mまで続きます。"
        },
        {
            "question": "この木はいつ花が咲きますか？",
            "answer": "この木は毎年5月に花が咲き始めます。"
        },
        {
            "question": "この木の花が咲いたら何が起こるのですか？",
            "answer": "この木の花が咲いたら、豊作であるか凶年であるかが占われます。"
        },
        {
            "question": "この木の近くにある塔は何のために存在していますか？",
            "answer": "この木の近くにある塔は、村の安寧と無事を祈願するために存在しています。"
        },
        {
            "question": "この木は倭寇の侵入防御に使用されたことがあるのですか？",
            "answer": "はい、この木は倭寇の侵入時に石塔が防御用兵器として使用されたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "現在、当時の石塔は残っていますか？",
            "answer": "いいえ、現在は当時の石塔はすべて崩れて跡が残っていません。"
        },
        {
            "question": "なぜこの木は記念物に指定されましたか？",
            "answer": "この木は徳浦洞でその年の豊作・凶作を占う意味があるため、1990年に記念物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 222,
        "QA": 341
    }
}